4k 係咪已經冇分p同i ?

仲有冇p同i ?
行幾多 fps ?

一樣有 點解你覺得無

細佬唔係專業
上網睇啲學術性既網頁
話 4k 已經全部行晒 p
同埋而家有電視勁到行 i 可以幫你變返 p

上網睇㗎咋
非專業

仲有 4k 電視行幾多 fps ?

電視你講電視播到定TV Station Broadcasting?
4k Broadcasting 香港未有所以無研究
但之前用後期公司 Master 錄落HDCAM台帶, 當如果要交digital file 比人, cap完出黎之後要比翻岩所有spec比人, 所以其實i p 係可以互轉, 成日都講25p = 50i

fps黎講 要講下市電同大牛龜電視
香港請電50Hz, 所以我地拍野多數會係25 50 100格咁上
又所以香港電視廣播係行50i

而日本點解會行60i 就係日本市電係60Hz

咁點解電影24 動畫又幾多幾多
其實呢D係好耐之前定落

有D新戲已經唔係行24fps
所以格數呢樣野其實好睇你邊度播邊度拍

如果我用電腦去諗, 電腦隨意播到N/P線的File
咁都有機會數碼廣播同新型電視同傳送方式已經唔會因電Hz 而fix死一定要比幾多格先行到

我都非專業

我係講技術上可以將4k resolution 行progressive 轉做interlaced
但香港未有4k廣播所以我都未咁玩過
有機會我試下轉

真係非專業 你咁講起我都好想知 交流下

大階屍 巴打好撚勁

巴打講得清晰
睇維基都唔太明

而家 TVB 同 viuTV 都好似行緊 1080 50i

電影行 24格
聽講係因為24格
最接近人眼望到既嘢

聽返黎㗎咋

大概係咁 所以我會話電影24格係一個標準 唔去深入講點解

好似係話人眼最多接受到每秒24格
所以會睇落比較cinematic feel

人眼唔止24格
只係24格啱啱好令人感覺到係連續影像
同埋拍戲用菲林係好燒錢
所以平衡影像質素同資源下就決定用24fps做標準

之後電視用 25格
係因為想盡量跟到 24格呢個標準 ?

唔太熟器材
想問下

go pro 又拍 4K
手機 又拍 4K
電影機 又拍 4K

應該大家係有分別
但係個分別係邊到 ?

無人知想問

打機好似行 fps 60 ?

sensor size
codec
bitrate
Chroma subsampling
鏡頭光學
仲有好多好多好多....

應該唔只？ 唔係好識打機點計法
隻mon有唔同Hz
唔同game 唔同hardware 會有唔同fps

大家慣左睇戲24fps先會覺得24fps有電影感啫

打機係dynamic + cap
你個Mon set 60hz 就係cap
display 唔update 個Mon 就照show 舊果張
所以你打機可以因為display 慢而得30fps , to 但個Mon 就行緊60hz
因為你張display 其實每1／30一秒先update 一次個Mon

係 我都覺
之前哈比人玩 48fps
好多人話好怪
其實係睇唔慣姐

好多高手
不過呢到普通人有啲唔明

點解而家叫 4k
唔叫 2160

有研究者留名

youtube都仲係叫2160p，其實都係present既方法一種